空波滑行？（棍波考牌）

大家考棍波Van牌應該都記得，俾人剔空波滑行係嚴重錯誤，即時肥佬

我今次即將考既路線裡面有其中一個位，係轉完一個微彎後，行一個車位到，就即時再要90度轉右（大路入小路），我係微彎已經印brake 減速，但由於路面挾窄，2波轉彎就算唔俾油，都會出現太急情況。最直接係轉一波後先踩住離合去轉彎...

但如果純技術討論，2波轉依個90度急彎...

A. 我嘗試輕踩住brake過，係過到

B. 我嘗試踩低一半離合，都過到

當我做A時，俾師傅A話我應該直接踩離合過（用B方法），咁先係揸棍波車，而唔係自動波車既做法...佢話車速受控下，2波踩離合係冇問題

但當我做B時，又俾另一個師傅（師傅B )話我空波滑行（踩低離合，但唔係停車/轉波），佢話應該係當架車係自動波揸，只有轉波/停車先可以係2波情況下踩離合...其他情況完全唔應該掂到離合

兩個師傅睇法完全相反，咁究竟考牌時，我地應該跟邊樣先啱，有有巴打絲打可以指點下我

考牌時避免被考官有位入，用A好

甚至好似你咁講，用一波但印brake慢入

利申 p牌九up

你都識講太急咁點解仲要二波入彎
撇除考牌嚟講，咪吊住一半極力子入，踩到底就一定唔啱㗎啦

考牌係1波先可以吊clutch
2波吊clutch溜車即肥

兩波入急彎即肥你喇，仲分a 定b?
拖慢落返1波入咪得囉，你宜家唔係要表演你有幾叻，你係唔可以係呀sir 面前表演你有蠢

賽車咩，搞到咁複雜為乜
早少少收油落番一波慢慢行咪得

轉彎同空波滑行 跟本就兩回事

轉彎就轉彎 轉波就轉波
轉緊彎轉波無問題
空波滑行係講緊你踩住離合器（不論踩幾多）又唔轉波就叫空波滑行

大家唔好比樓主fake到

忠義街？

考牌果陣 二波踩低極力子 只可以有兩個結果 1)轉波 2)停車
吊極力子只可以一波

最直接係轉一波後先踩住離合去轉彎...?
你知唔知可以直接用一波行車? 踩乜鳩住離合?

btw 師傅A應該係叫你一波半離合，而你表演咗二波極力子全踩俾師傅B睇

師傅B啱，極力子操作時間愈短愈好，唔係轉波根本唔應該掂

唔好搞到咁複雜啦 直接落一波過灣咪得

二波落一波，拖住咁過

直接一波過灣算啦 佢要剔最多細剔你入錯波

二波都好撚慢
點會轉唔到

Sorry, 咁多位巴打，可能我講得唔好，令大家誤會左以為我想表演2波轉灣

轉依d 急灣，如果預先知情況唔許可，我一定會選擇1波，唔會揀2波。我問既問題，係針對如果我事前唔知需要1波（因為正常2波行車），去到彎位2波開始轉緊先發現路面情況唔可以太快，需要減速，咁考試情況下，我應該係半踩定離合，定純印住brake 過？

係15公里時速左右（因為係微彎時已經印brake 收油），同樣2波下：

師傅A 叫我一定係踩低少少（1/4 至一半），唔好搞過brake

師傅B 就叫我一定係只可以brake, 唔可以掂個離合，除非你落一波或停車

好明顯係完全矛盾，所以我都分唔清考試接受一個定2個方法都接受哂，所以就請教各位巴打

多謝巴打們頭先咁有心回答我依個學車初哥，令大家誤會左既話，希望大家見諒

因為轉緊彎時，我兩隻手扭緊軚，已經冇可能再分隻手去轉一波，所以先問2波轉急彎既問題

正解

sorry, 可能我表達唔好，我一直以為，用2波轉彎，踩少少離合，當減速，幾秒轉完過彎後鬆開係冇問題

但咁樣轉彎，因為我冇轉波/停車，所以師傅B 話，如果捉得嚴，絕對係空波滑行

但師傅A 就話，因為我已經控制左車速（出彎前收早早收油，有印過brake)，所以唔係空波滑行

我一直都係問緊依個做法係唔係空波滑行，唔係fake 大家架

搞到咁複雜做咩
慢d過咪得

空波滑行啦

唔比油都太急? 唔會掛

邊個位又唔講 戇鳩咩

2波轉彎有咩問題
睇文字感覺你似係入彎前控制唔好個車速（減速太遲），正常二波慢流下應該15km 左右，除非係大馬力車。
拖住brake少少架車唔會死火，減慢車速先再入彎（如果考van 仔更加難死）。佢死火前車頭同波棍會震，果時即踩深少少clutch就ok,架車唔會死火，但另一隻腳最好放係break

記得考車師父講除左起步，其他時間極少落返一波

利申：12年前駕駛學院考牌，今日仲揸緊棍波

多謝師兄入來講解

我個日就係好似你咁做，即刻俾我師傅鬧我，我個時係印住brake 轉，冇掂個離合，佢就鬧我應該直接踩低d個離合轉...

到另一個師傅時，佢又話2波緊我唔應該踩住個離合轉，因為因為我唔係轉波。但就可以印brake 轉

所以先搞到我好疑惑，想上來問清楚究竟2波踩低少少離合減低速度來轉彎考試係唔係唔得

考牌一波可以吊
其他波段踩clutch得兩個情況，
1. Brake
2. 轉波
你入灣咁驚咪1波入
2波入灣都無問題，轉緊灣有突發情況最多咪啪落1波甚至踩停部車

踩住brake過 架車叫 咪轉1波囉
Ok既咪拖住過囉

多謝上面兩位巴打

貨Van 咁大扭力，二波都可以keep 住10公里鬆d 行，仲乜鬼要入一波呢....話時話你起邊到學要轉師傅既？就算轉完個90度灣要停，考牌可以二波直接停唔使落一波。

利申，起銅鑼灣跟私人師傅，02年有貨Van 牌到而家都係揸棍波私家車

90度街坊彎如果車速唔係太慢，2波入冇問題
如果你手忙腳亂咁又要入1波又要扭急彎，倒不如順住入90度彎好過
基本上市區通常最少都行2波，1波起左步即刻轉2波，唔係又嘈又慢
所以2波入街坊彎冇咩問題，最緊要順
如果你入路口要睇對面有冇車就另計啦

想知隻灣係邊有幾急

巴打，我其實唔係轉師傅，我係搵左唔同師傅補鐘，發現對於2波轉彎，佢地一個叫我踩離合轉彎，另一個就叫我千祈唔好踩離合轉彎，如果唔係嚴既考官可以肥我空波滑行（因為我踩低d 但唔係用來轉波/停車）

兩個都有好多學生跟佢地pass，但講法矛盾，所以我唔知邊個師傅既講法先係真正考試容許先上來問

之前師傅教先break拖慢架車，拖到冇得再拖先印四份一極力子

利申: P牌9up

空波滑行有咩問題？
每次收慢入窄灣都係踩clutch收慢，喺灣心轉二波，轉完灣就放cluch繼續行

香港考牌啲嘢

空波滑行冇問題，但考試會肥佬咁解je😂

我買車同考牌隔左半年，基本上除左瘋狂睇鏡同跟speed limit之外乜都唔記得哂

睇下岩唔岩洗

其實你不如post google map 嘅cap圖比大家一齊討論仲好

佢連邊條線都唔肯講
不過又師傅A又師傅B即係教仔

一二一二呀！

真心正常渣係B, 但考試打死都唔會B. 1來太高手, 2來太多位俾考官入.

香港考牌應該無灣急到要1波出. 一係就本身燈位同停線, 你大可收慢到一波先入灣.

一波起步二波行車

油塘返試場個彎？
落brake停哂轉1波都搞掂啦

2波可以好撚慢架wo, 髮夾灣都轉到啦, 洗乜落1波

學車考車你駛閪理路況係點咩
轉彎就係要慢架啦, 二波慢慢轉彎都無問題架喎

考試就無, 返太子警署個到就會入返一波

考試好多都係起步轉彎上二波

如果真係咁急 咪dup多d轉1波
一手軚一手棍有咩問題

其實除左起步用一波 之後行街路小街
基本上好慢好慢 用二波都得
二波brake到蟻攔都唔會死火
行緊車 好少可轉返一波

邊到路呀樓主
條條都都大把人考過
一講出黎就知應該要點做啦

2波印住迫力轉90度灣夠晒慢啦
隻腳柔啲控制brake,
雙手專心扭軚要smooth啲
轉到八九成開油出灣

上番1波又chor又要做成套轉波動作隻手又劣緊堂軚入隻灣仲大機會出錯

要解答呢個問題 不如請樓主你講吓你認為「空波滑行」嘅定義係乜？

踩低clutch黎減速呢個概念丟左佢，減速要用brake

如果你轉果個90度灣係路口/讓路口，2波+brake慢車，左腳放係clutch 準備：
1. 睇得清就慢慢去
2. 睇唔清就踩低clutch +brake停車，拉手制推返1波再做開車動作，睇清路口再行 (當年師父係咁教，因為即刻行就可以skip 空波停定再入1波。當然條路好多死車就交足戲，入埋空波慢慢黎）

開停車慢慢黎唔會fail，心急仲易肥/死火。我自己個概念係有可能停車先會吊clutch，唔轉波時左腳放地下。轉緊灣踩盡clutch 令到架車無動力就好危險。

個人經驗：出T字路口會踩一半clutch加brake黎減速，無車就放clutch 二波繼續去。吊clutch 就算踩停車都唔會死火

加油

Ching係邊頭車多 我以後等過馬路會企後d嫁喇

油塘返試場 同你講條路線一模一樣 微彎再90度彎
其實你明知2個彎 第一個彎2波開25 到一個車位直路輕break收到15 無車就keep住收油入90度彎 左腳放極力子以防有車係彎時可以停車 根本無需要轉一波

你硬係要轉一波咪一個車位直路即刻轉一波

我係唔明點解你減速係會諗踩極力子 點都係收油輕break 停車就踩盡極力子踩盡break

考牌既話 轉彎唔好踩極力子 考2，19，20個師傅都係咁講。因為安全問題 同埋唔好俾位個官入。

我估係油塘翻試場之前果隻彎
我師傅係教車一波過

2波唔比油得十幾咋
渣部fd2 2波唔比油4x都轉到啦
利申有12459101618牌

聽你咁講應該都係油塘返試場個灣
2波夠轉架 不過要準備好隨時停車 隻腳攞定極力子同 break
出迴旋處之後唔好比咁多油 轉第一個灣開始印 break 去第二個灣 under 20入灣 睇住啲盲毛準備停車
真係搞唔掂先出第一個灣之後轉一波

聽落似油塘返考場果下

果度夠時間二轉一慢慢轉入彎喎 擔心呀婆盲毛衝出黎好過

Heel and toe 入1波, trail braking 過, 過左 apex 地板油 出彎

B.

用A方法會容易死火 , 車一死火你就會怯 , 個人就會亂 犯錯更多

我個時都係油塘
二波轉彎係正常bo

不嬲一波係起步用

其實落1波有咩問題

考過咁多個牌都唔會用1波行
只會起步用

樓豬操車操得少 加上師傅冇料到
明知有急彎點解唔一早入一波？
入一波過彎唔會最多波段車速控制俾人剔
平時學車都會注意到呢個問題
冇問師傅？ 師傅冇睇？

澤安大埔道轉入去白田街果種彎，我係踩brake慢速二波入

同意，咁佢話個灣急到2波過唔到丫嘛

其實吊極力子唔係空波滑行
仲有engine brake產生緊

空波滑行係會有少少離心力＋失控嘅feel
你個師傅B話你踩低離合係空波滑行係唔係指踩到盡先？

1波入?
咁…架車咪好慢囉

考牌就唔好搏啦 費事比人入

15公里時速左右 用一波咪得囉

我個陣太緊張，係紅燈前停車唔記得落返一波，之後2波起步入彎，發覺吊左陣極力子都唔去，先望到係2波，拿拿聲比油推架車....好彩最尾pass左

一波拖慢架車，冇衝前力量，你轉彎先唔會fing到乘客
其實就咁二波brake都得，駕駛經驗的問題

控制車速方法不同啫

嗰個彎2波無問題
每次轉彎前 老死都落brake收慢就唔會有位比考官入
申：年頭油塘pass

主要原因係好多人過馬路
推1波吊極力子慢慢行，有機會就輕油過
但2波除非好彩無人，如果唔係就迫住2波停車
但你停左車，想起步又有人想過
所以1波吊住行最好，但前題極力子玩到熟哂

其實我覺得油塘難過天光道

澤安大埔道線 白田街轉入白雲街前燈位
同白雲街轉入南昌街前燈位
或者南昌街線 偉倫街轉入南昌街前燈位
師傅教過 如果死車停到好近燈位
燈位前得返唔夠兩個車位
或者驚車速太快入唔切線
就二波吊住clutch 慢溜扭入去再回軚校正
如果去到燈位紅燈就當然停車
如果埋到去仲係綠/岩岩轉綠就放clutch 定速轉灣
咁呢d 情況又當唔當空波滑行呢

我覺得A係真實情況
B應該考試唔會肥

屌 都唔知你up咩，轉個波都斤斤計較，咪揸棍波啦！

你唔適合揸車

呢個位我都係brake 住慢速入
比師傅鬧過埋到去灣位前車速太快
搞到ballout 架車偏右左
手軚又唔係好熟
最後考試brake 住慢速穩過

所以二波brake 住過灣係冇問題既 我諗

樓主正仆街死全家

咁咪好慢

實際上就b

想feel空波滑行 最簡單既方法
落斜臨到讓線前 細力brake 再踩低clutch
升返磨擦點前個一下標前咪空波滑行
記得考車唔好試 學車時試好啦
仲可以試埋你個師傅有冇心教
如果佢冇提你 就快d 搵個個師傅

Van仔2波應該夠力

咩一波二波離合迫
最後都係睇速度
控制到的快點又如何
控制唔到就踩迫入
一句到尾都係控制問題
比人感覺穩陣就得
我就入了二波就唔入返一
最多係停和踩迫

題外話
如果用二波架車太慢 用一波黎講車速又太快嘅情況
大家會點做

平路面正常交通1波行車? 你地有冇車牌

換左個司機佢

認真 你會轉返落一波再比大油啲
定係二波果陣吊極力子

痴線, 1波肯定唔係比你咁玩
無車會拖到2 > 1 > off波咁
1波只限起步,泊車

我知道
我意思係 個情況唔係停車 而係要keep住依個速度郁
但個速度好尷尬 介乎用一 二波中間

真心想知

人地考牌

大路入小路理閪咁多咩
轉完個微彎就俾油劈入去啦

一定係2波走,佢就死火再比少少油行
而唔吊離合吊番醒部車
肯定唔會跌番1波走咁戇居

控制速度唔係只得波箱，油門同brake 控制先係重點

二波吊住極力子行一定肥

個個灣二波綽綽有餘，灣前收油印住個brake 入灣亦唔會車速過快
跟返其他巴打講法一波係起步用，係考試路線行車用二波係輕鬆。除非左右邊有死車路又窄要好慢咁度位過，根本冇情況下係應該用一波嚟行車

香港考牌同教育一樣真係夠曬on9
考撚完出到黎實戰差天共地 淨係教埋啲死板野

利申 個牌係外國考

冇車牌又要加把咀咪柒囉

起步1波行緊就唔會轉二波
行緊落到二波就用brake 拖慢

btw, 我諗唔到你講果個情況係咩情況出現，1&2波其實overlap 個行車速度都幾多，1波2~3千轉同2波千零轉仲有好多位都未到紅區（雖然1波無乜機會去紅區）

利申：安全駕駛

要減速應該落brake
另外如果真係油塘回試場，嗰陣我又係有時會入唔切最後個彎
落完斜個左彎應該冇問題，之後唔好比油，仲係太快就比少少brake減速扭埋個右彎

其實巴打你定d黎唔好急就應該夠時間扭
祝考試順利

點解咁多人話轉落1波？1波唔係淨係攞黎起步？
正常2波應該都夠減速到轉灣

如果你係講油塘返試場個彎
你用brake加二波係夠轉
不過呢
個邊條路多死車
一轉完彎又即刻有個過馬路位
前面又幾大機會有車double park
D人又會出欄杆沿馬路行
你穩穩陣陣咪轉完第一個彎減速落一波慢轉
過埋行人過路前面無double park先上返2波囉
答返你個問題
你自己揸吊2波緊係得
但係考試係要你明個brake作用係減速
減速本身唔係極力子作用
咁緊係踩brake過

因為大部份學神驚死火
所以寧願搞個離合
都唔掂油門

其實你講咁多嘢你搞清楚咗踩極力子嘅目的未

Agger, 正常停車場都未洗1波, 2波 唔比油行路咁快, 咁都入唔到

唔好揸啦, 係你入灣唔得

我唔明...你當時2波過緊彎，覺得太快....咁咪印brake law....

我未學過用極力子減速

因為佢唔知自己做緊咩

印著brake過灣好危險
不論自動波定棍波
入灣前老早已經brake
去到轉灣位應該比著油門去

覺得錯唔好只係負評 想知返當時師傅有冇教錯

你係咪跟銅鑼灣個位大師傅？

頭車一波起步轉灣就話比細油去姐
二波都比住油去 學仔手軚邊有咁快

我反而想問下各巴絲加路連山出保良局前點停，我師傅要我先靠右，到箭嘴位狂扭左，到雙白線前停第一次，唔到位再吊極力子停返岩個位先拉手掣。但我次次一到箭嘴位就急，怕自己停唔切，呢個位成日停得唔好。

2波已經咁撚慢得10幾KM/H
對手有幾殘先扭唔到 又唔係叫你U turn
利申棍仔1tick pass

講得用極力子減速轉彎，大球場應該得嗰個師傅會咁教

唔會1波嫁啦, 1波轉灣比油果D係澳門賽車
其實你係出面睇2波比油行仲慢過D廢老行
只不過你渣得少覺得15-20好快,好似就死火
其實死火唔係離合器問題
係你唔比油

唔好用clutch 控制速度/唔死火
一定錯。

樓主正垃圾，路線都唔敢講學人考車？

2波屌極力子, 你還返個牌/唔好考LA.

如果停完前面有段距離無所謂
你做番足起步動作
100%停定哂落番1波再行
唔係2波吊起佢行番

就黎埋到去 冇信心就轉番一波 再輕踏離合 吊過去 （踏幾多離合視乎你有幾大信心 信心愈細 就踏深啲 好慢咁行到白線前 當你掌握到 就慢慢踏淺啲 令架車動作爽快小小）

利申私家車 貨車扭力大討論二波冇意思
二波吊極力子其實冇意義 同一波一樣低轉數但波吊高左 架車會愈吊愈慢 所以我會直頭踩到底當空波

例子就係出讓路口行緊二波三十幾 少量減速到你睇到路口冇車想重新俾油果下
入彎前踩哂極力子加小量迫力，如果要停就二波停，如果唔洗就極力子加輕腳空油等架車上翻轉數 咁吊起果下就唔會因爲太慢而chok，冇理油轉一波吊起又轉二波咁on9
更高波段都可以做呢樣野，不論貨車私家車

屌你見急彎早少少落返一波。
再吊一吊 再轉彎啦
係咪考公主道果個彎啊。。
利申 第一次肥左係到

考牌時
1波 入灣用
2波 一般用
3波 大直路用
明未？

咪亂教,1波入灣

唔係個個灣都要落一波嘅

車速夠路面許哥, 就算下100米都可以上3波.

手車廢就唔好學人教人LA.

正常所有灣 2波應該夠過，
樓主過唔到 應該扭軚太慢

唔係考試, 大把車手3, 4波停車都見過LA. 控個brake減速力度靚就唔CHOK.

無比油都係主因
唔比油部車點轉

即係呢個位?
我唔係學港島 但我師傅教我車時
呢d 讓位位就未到箭嘴前先減速
落斜就用brake減 上斜逆就用鬆油門減
到箭嘴位吊clutch
吊住clutch咁慢你就大把時間扭岩位

明白。
我好白痴咁諗，如果我第二次想起步停前少少，個官會唔會以為我想衝出去踩停我

點解要踩住極力子轉彎
入返1波慢慢比油唔得咩

你有冇睇下人地講咩

我師傅係唔會俾我吊極力減速，佢教我路試時只有起步，轉波，停車先可以打搞個極力子

你再起步就吊住clutch 郁車
咁車速自然慢過龜 考官仲點會當你衝出去
如果你到讓/停線 都唔停
考官就當然等你車頭過左線就踩你

呢d位比我就入返1波收慢, 慢慢出路口轉右
做乜要2波踩極力子轉咁冒險

無事無幹入返1波分分鐘屌鳩你行車太慢/未能選用適當波檔
考官心諗轉個普通彎洗鬼落1波

即係同退檔補油差唔多
之前揸 二波太慢會震 所以先踩小小極力子
揸落都得嘅 但係唔想成磨塊極力子
咁計你個方法好啲

得架 樓豬講話個灣近90度。
加埋前面有車 5-10km/hr 的話
一波過咁的灣其實冇錯。
大前提係慢到2波印brake印到個車係咁震

你試一次到箭嘴位前踩左brake先
車頭到箭嘴位先踩clutch
如果師傅唔鬧你咪keep 住咁做
鬧你就問返師傅要點先岩
有時唔明真係要問師傅
我覺得呢個位 你師傅唔比你用clutch
係因為落斜位黎
你brake 踩得唔夠重就落腳踩clutch到底
再升起搵磨擦點 係到磨擦點前會空波滑行左
但實際你都準備停車 咁點解唔可以吊clutch呢

A印住brake過到就A啦。

唔係轉唔轉到 係危唔危險

入一波一定唔會死火
但二波實夠

忠義街返試場個閪彎係要一波入
如果唔係會中角條線

你師父驚傷車者，不過落斜就千其唔好掂極力子，唔係變空波滑行，好危險

呢個位師傅教過要到第二個渠蓋先即扭
第二個渠蓋同條分隔線都平行 除非車頭過左對面線
唔係都好難中

可以brake住踩clutch ma

嚴正提醒 考車落斜臨停前先好吊clutch
同時必需踩住夠重brake先好吊clutch

其實唔關轉波事
係手速問題
你隻手扭軚快啲就搞掂

咁印brake 印到架車開始震落唔落clutch

考車既話預先轉彎前轉一波咪得

考棍波做乜鳩呀？自動波啦棍波連登仔眼中係廢牌黎，冇撚用架

一定係踩brake, 吊極力子只可以一波用，利申：5月考油塘，成日俾師傅屌轉灣前唔轉2 波

‘但實際你都準備停車 咁點解唔可以吊clutch呢’
但實際係箭嘴離停車缐其實仲有一斷距離，
我箭嘴位係有踩brake慢車再扭左，
但一扭左個車頭開始轉出去我就怕自己停唔切

Ching講得岩，呢個位落斜，如果極力子踩得唔好，就變左空波滑行

係我眼中吊定clutch 可以幫助到我停車smooth d
亦到幫到自己爭取多d時間扭軑
不過唔同師傅有唔同教法
練多幾次 玩熟個軑就快車慢車都操控到
考車最緊要唔好緊張 希望你順利pass

trail braking, load transfer
冇人叫果下先重 brake

因為鳩吊clutch係好傷車. 有小小邪道. 考車你吊clutch不如印BRAKE. 自己渣就你鐘意LA.

我懷疑條五毛未撚渣過車, 純理論.

考牌可以用1波吊極力子
利申：上個月pass 棍Van

btw,想問下巴打你地起步hold住會hold幾多秒咁嫁???
因為我渣左唔係好耐棍仔然後自己通常都hold住左2-3秒驚放得太快係咁chok同死火,想問下咁係正常定hold太耐長期咁渣係咪好快會燒極力子???

2波行15-20 係唔會死火....收到咁慢夠入灣
我自已渣又好 考試個時又好 機基本上 2波入灣同唔會踩低極力了
永遠都係 1波起步 被淡油就轉數轉 轉2波 你放左油門 加極力子 印住少少迫力慢慢入灣 一出曬灣就被油上3波
行緊50就慢慢印迫力落25-30 踩極力子入2波慢慢放極力子 咁就唔chock又唔洗補油 腳放係迫力到 如果仲太快再印多少少20先入灣
申利當年係考天光道

棍私? 正確1212腳咁去好少會吊兩三秒
racing clutch更加唔會吊 被油一放就去

係呀,但我唔知點解起完步唔知係咪有時太快放左極力子架車係咁chok下chok下咁我要再踩番極力子再行過,所以先想問hold 2-3秒個極力子係咪會好快打柴因為我驚行到燒左極力子咁會好危險咁

知道🙏🏻🙏🏻

90度嘅彎（加埋考試啲on9規則）淨係印brake都唔得
個種龜速唔吊極力子嘅話
架車會震到仆街，分分鐘仲死埋火

考牌緊係落一波轉完彎先俾油上番去啦，錯波段最多一個細tick

如果係呢個彎點15－20咁入？（講緊學車）
轉完之後左線仲要有死車

落1波咪唔震LO.....考試有幾ON9?

嫌太快咪收1波入灣LO. 學神學人印極力子轉灣, 你係得既跟本唔會驚呢樣個樣. 學神一般入灣轉波都唔夠膽, 唔好話印極力子轉灣呢D高難度技巧.

首先我唔係樓主冇驚呢樣驚個樣
我係想話無論一波定二波都好
考試時吊極力子慢車係冇問題
同埋呢個彎就算一波都要吊

concept 錯左
極力子唔係用黎比你減速

brake 同波先行

首先我唔係樓主冇驚呢樣驚個樣
我係想話無論一波定二波都好
考試時吊極力子慢車係冇問題
同埋呢個灣就算一波都要吊
仲有要做到三手軚＋泊位一定要操熟吊極力子
之後用呢個技術黎轉灣仲需要咩高難度技巧?

簡單d講，先印brake, 唔夠再吊或者落波
所以你隻腳係無可能行駛中 屌住個極力子
但無印brake

高超轉入可以2波,如果暢又無前車
但嘉榮街最好dup到慢，用一波入
因為真係好多人

我仲記得考試好緊張，
嘉榮街我用２波印住brake 去緊有盲毛衝出黎，唔記得落番一波
部車慢到開始打冷震差d死火
好在尾彎無人放番brake先無事
差少少臨尾香

其實老實 1 波真係 for 起步同塞車用
部車 1 起兩秒就轉 2 波
樓主你成日依賴 1 波小心比人剔你波段控制不當

呢個灣1波都要弔? 你都係收返埋個牌唔好學人渣出街LA.

邊個派系

呢個彎我十次有九次用二波入，只收油連brake都唔使踩。

點會唔得 有死車咩迫力加clutch踩停 睇清楚先起步 一係二波慢流 (學車當然唔會一野出)
棍van就咁落一波好chock 個時師父教都教除左步都唔會用1波
除非你教24頓用練double clutch
棍波就係考你手腳協調

叫人1波過灣
睇得出無車 學果幾堂符碌pass
係度扮大袋車神
躝番去運輸署退牌啦

算把啦 揸車係無書揹 係自己判決力

拖1波仲要heel toe先易入啲 啲人玩開DSG可能覺得1波易人

啱
其實睇清楚段路行得時果斷轉彎就夠，仲要1波慢慢吊真係好阻街

好多人考車以為慢就係安全，其實太慢都係剔得你，同埋果斷性都好重要，個考牌官見你明明去得但轉個彎都疾下疾下真係唔知俾唔俾個牌你好

你都係收皮LA.

入1波灣唔通難過個D叫人弔住極力子用ENGIN BRAKE入灣?

其實你乜都唔識係到廢乜就潛水LA.

忠義街返試場個灣以前我師傅係教我拖1波過 考個陣咁做都無比人剔

你慢速2波部車打冷震到仆街 剩係踩極力子波又唔轉未叫空波滑行

總之二波怠速都太快就落一波俾少少油去
你二波磨擦點行車係肥硬

1波過當然唔係問題
但考試2波吊極力子就肥得，仲記得當日師傅千叮萬囑千祈唔好咁做

同埋係樓主連踩極力子嘅目的係乜都唔知，仲以為係用嚟減速嗰下笑死人

你考牌係話比個官知你控制到部車
空波滑行即係你無辦法控制

另外，2波轉90度彎係絕對無問題，我2波u turn都得。正常行車最低波就係2波，1波係用黎比你起步用

只有2個方法過
一係2波直接扭入去
一係轉彎前停定車，入返1波重新起步入，順便睇埋路況

考牌呢d位 有幾慢渣幾慢